有冇人有睇過Animatrix。。。？

我想問其中一個故
講有個女仔去左一棵荒廢左既樓度搵佢隻猫
其實呢個故係想講乜?

係咪好多小朋友嚮果度玩果個廢屋?

果個廢屋係Matrix入面有bug既地方, 人類入左依個空間會因為bug既關係可以做出超自然既事情, 所以去到最後果個空間先比Matrix派人封左

OK
咁呢個故又真係平淡左D

其他故有D係幾正下
最尾果個掉番轉人類帶有人工智能既機械人進入matrix去策反佢
個idea幾得意
不過最後個end就幾得人驚下

二次文藝復興講matrix之前既事
唔知點解我又覺得講解哂個歷史反而冇左一種神秘感

全部故仔都好正 久唔久就翻睇

講返歷史可以令個世界觀更完整（始終電影三部曲對電腦知識弱既人黎講都唔算易明）

遲下WB諗住拍套matrix新電影都係話跟animatrix咁既style

咁又唔係嘅, 性質同跑步有啲似
一啲係system的bug, 一啲係個人abnormality的bug
兩個都係完整咗個matrix個system, 解釋返入面的世界觀

跑步果個係因為挑戰人體極限
所以突破到matrix?

嚮Matrix入面, 應該冇咩所謂"人體極限", 反正咩都係電腦程式, 純粹係system有bug而已

係呀
好似畫公仔畫出腸咁

咁佢係因咩差D突破到matrix?

就係呢點
可能因為AI叛變既故睇得太多
而睇Matrix我係主要想睇多D出現左Matrix之後既故

不過我都明套動畫係2003年
果時係冇咁多AI叛變既作品既

bug囉, 任何Matrix內不受控制/差D不受控制既人都係bug
記得好似話Leo果種bug係必須要有既 (因為冇的話就會似第一代Matrix咁太理想化, 人類生存唔到) ;

而跑步佬果種, 應該係冇咩用處, 單純程式設計失誤, 套用返而家既電腦程式, 設計有少少缺憾既program一開始都係運作到的, 但長久run落去個bug就會爆發出黎

Leo係所有bug的聚合, 據第二集佢同architect咁講
我buy跑步都係bug, 因為挑戰咗人體極限
成個matrix入面有programme扮的人類, 有真人的人類
你咪當人人set速的limit係10m/s, 咁跑步佬係真人, 因為佢睇到第二個世界(真實個個)
而呢套野特別係第二集強調咗matrix其實唔係好知人的limit, 所謂matrix都reboot咗幾次, 包括其實leo某程度都係佢地計劃之內來做reboot
所以跑步佬係突破Limit咁成為bug, 而matrix應該係無改正返programme而就咁抹殺跑步佬突破的機會
呢類bug最終會contribute俾個個matrix的leo